這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

11月21日，一則澳大利亞電視台涉嫌辱華的消息在當地華人的微信聊天群和朋友圈中刷屏。
相關消息稱，澳大利亞主流媒體ABC電視台在此前一天（20日）播出的一檔兒童節目中，讓一個白人女性扮成中國民眾熟知的女皇武則天，並挑戰吃下各種不在普通人食譜中的食物，如蟑螂、竹鼠、海蜇、黃蜂幼蟲等。
澳大利亞華人對此感到憤怒，並已經向電視台投訴。
觀察者網查證得知，遭到當地華人投訴的節目內容由英國廣播公司（BBC）旗下的兒童頻道CBBC制作並播出，名叫《糟糕歷史》（Horrible Histories）。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

公開資料顯示，《糟糕歷史》旨在用喜劇的視角向學齡階段的兒童、青少年科普歷史中囧而鮮為人知的一面，涉及古希腊、古羅馬、古埃及、印加帝國、古中國以及英國歷史上的各個王朝等。
澳大利亞華人看到的內容出自《糟糕歷史》2015年播出的第六季第二期節目。
該期節目的主題為《Awesome Alfred The Great》，講述英國阿爾弗雷德大帝的生平，照例是戲謔的口吻和幽默輕松的風格。
節目第11分鐘至第13分鐘卻與中國相關。
節目旁白說，“阿爾弗雷德戰勝了維京人，但是卻沒有烤焦的蛋糕可以吃。而在同時期的中國，人們供奉給女皇武則天的食物，怎麼形容呢？真是讓人難以置信啊。”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

隨後，畫面左下方出現了“China”的字樣，一位白人女性打扮成旁白中提到的女皇武則天出鏡。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

真的很難相信，這個穿著怪異，並且也不知道戴的是哪朝哪代的皇冠，一個勁擠眉弄眼的人，會是中國民眾熟知的女皇武則天。
節目主持人介紹，他們身處8世紀的中國，要給觀眾帶來一次“野外美食體驗”。
兩位主持人恭維打扮成武則天的女演員說，“您真的是一位有魄力的女皇”，而後便詢問：“為了達到權力的頂峰，您一定干掉了不少敵人，但您敢不敢面對……”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

“黃峰幼蟲？”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

“蟑螂？”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

“煮過的駝峰？”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

“竹鼠？”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

“海蜇？”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

“蒸熊肉？”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

對於主持人端上來的食物，打扮成武則天的女演員來者不拒，每個都用筷子夾了起來，作大快朵頤狀。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

兩位主持人看到後卻是不斷地翻著白眼，佯裝自己要嘔吐，感嘆說：“這麼惡心也能吃得下？”
對此，“武則天”回答說：“要知道，在唐朝，這些食物都是再尋常不過的。”
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

最後面，兩位主持人又說，既然“武則天”已經通過了考驗，那就要獎勵她十磅牛肉。“武則天”聽到這個獎勵卻是不高興了，“牛可是農民用來拉車耕地的，這麼有用的動物怎麼能吃呢？”
而後，她便起身追打兩位主持人。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

上述節目由澳大利亞ABC電視台旗下的兒童頻道ABC ME引進，並於11月20日播出。節目中這段與中國相關的內容引起了當地華人的強烈不滿。
大多數華人表示，“澳大利亞的反種族歧視法形同擺設，我們必須團結一致進行投訴。”
也有華人指出，“這樣醜化中國人形像的節目，根本就是在撒下種族歧視的種子，造成的刻板印像很難扭轉，我們之後的處境會更艱難。”
還有的華人哀嘆，“冒犯我們華人的代價太小了，所以才會有這樣的節目時不時冒出來惡心人。”
目前，當地華人社區及組織已經向澳大利亞ABC電視台提出交涉，要求下架節目，並發表正式聲明進行道歉及說明。
澳大利亞華人提出的訴求也在該國其他族裔的網民中引發討論。
其中，有網民持有偏見地認為：中國人就是“無所不吃”的，節目內容沒有錯。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

還有網民甚至說，只要不是針對自己，那麼種族主義或歧視就是可以被允許的。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

但是也有網民表示，“現在扮‘黑臉’已經是不能夠被民眾接受了，那麼西方人扮‘黃臉’，然後操一口‘中國人’的口音講話，就是可以的嗎？這檔兒童節目就是赤裸裸的種族歧視。”

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

觀察者網注意到，《糟糕歷史》這檔節目在國內的視頻網站上也有引進，有的網站直接剪掉了與中國相關的歧視性內容，也有的網站完整保留。
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

長期以來，西方社會對於中國、乃至華人社會都存在著一些讓人無法理解的種族歧視和刻板印像，這其中很大一部分原因便在於西方媒體的偏頗性報道。
今年10月，澳大利亞某平權組織發布了一份題為《社會評論、種族歧視與新冠疫情》的報告。報告對今年疫情以來刊登在澳大利亞主流媒體上的355篇新聞報道及評論文章進行梳理和分析，發現華裔以55%的占比成為第二大受歧視群體，僅次於穆斯林群體的75%。
報告指出，除了直接使用“中國病毒”這樣的歧視性詞彙外，澳大利亞媒體歧視華人的方法方式正變得越來越隱蔽，如假借科普之名，以一種幽默、開玩笑的手段表達對中國文化的嘲諷等。
相關新聞：
中國官員告知澳方：停止視中國為戰略威脅 否則“不接電話”
長期在反華問題上“賣力表演”的澳大利亞政府“反復橫跳”：一邊表現強硬，一邊尋求“對話”。

澳大利亞商貿部自5月份以來一直試圖與中方舉行部長通話，澳大利亞外交部近日也表示“願意對話”。而澳總理莫裡森近日依然在南海、香港等反華議題上針對中國“興風作浪”。

英國《衛報》21日報道稱，自5月份以來，中方部長一直沒有接聽澳方的電話。中國駐澳大利亞大使館一名高級官員告訴《衛報》，除非澳大利亞停止將中國視為戰略威脅，否則中國部長不會開始接聽澳方部長的電話。

道理很簡單，這名外交官員解釋：“如果你與一個國家對抗，為什麼這個國家要對你友好？”

英國《衛報》在11月21日一篇題目為《中國告知澳方：停止視中國為威脅，否則不接電話》的報道中稱，中國正敦促莫裡森當局就將中國視作“威脅”還是“機遇”做出明確決定，而這一決定是重啟部長級會談的關鍵先決條件。

中國駐澳大利亞大使館一名高級官員告訴《衛報》，除非澳大利亞停止將中國視為戰略威脅，否則中國部長不會接聽澳大利亞部長同僚的電話。

這名外交官員告訴《衛報》，盡管目前還沒有跡像表明兩國之間存在嚴重的外交分歧，但他對澳大利亞政府表示，澳方應考慮如何“遏制雙邊關系的惡化”，並為談判創造更好的氣氛。

在采訪中，這名官員再次重申“責任全在澳方”，他說：“當然，你可以說一個巴掌拍不響（ it takes two people to tango），但你看現在這個問題完全歸咎於澳方。”

這名官員表示，澳方應該摒棄“冷戰思維”：“核心問題是，我們認為冷戰思維應該被摒棄，中國應該視為機遇，而不是威脅。否則雙方無法走向正軌。”

當被問及“如果你把中國當敵人，那中國就會變成敵人。”這句話的意思是，這位駐澳大使館官員解釋道：“如果你與一個國家對抗，為什麼這個國家要對你友好？”

目前，中澳部長級會談處於凍結狀態，我方部長拒絕接聽澳方部長的電話。澳大利亞ABC新聞當地時間5月18日聲稱，在正式征收反傾銷稅前夕，商務部部長鐘山“沒有接聽”澳大利亞貿易、旅游和發展部長西蒙·伯明翰的電話，也沒有“給出拒接原因”。

對此，我外交部發言人趙立堅回應稱：“我想，如果澳大利亞貿易部長希望同中方聯系的話，他應該通過正常的外交渠道去聯系。”

《衛報》的采訪也證實，我方部長自5月份開始，一直沒有接聽澳方的電話。

種族歧視從兒童節目教起？這次華人的反應還是太晚了！
近日，澳大利亞多名華人網民投訴說，身為澳大利亞“官媒”的澳大利亞廣播公司，在其面向兒童的頻道中播出了一檔惡意醜化華人的節目，說中國人什麼惡心的東西都吃。

不過，耿直哥核實後卻發現，此事的情況並不簡單。

從一些華人網民的網帖來看，此事的起因是澳大利亞廣播公司（ABC）的兒童頻道ABC Me播出的一檔電視節目。這些華人網民投訴說，這檔節目蓄意醜化中國人，說中國人什麼惡心吃什麼，比如老鼠啥的，並擔心這種節目會加深人們對包括中國人在內的華人的偏見和歧種族歧視。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

耿直哥相信絕大多數國人看到這種節目中的設定，肯定都會認為這就是赤裸裸的種族歧視。而且，在新冠疫情暴發以來，盡管病毒源自哪裡目前還尚不清楚，可生活在澳大利亞和美國等一些西方國家的華人，卻已經頻頻遭到當地的種族主義者類似的侮辱乃至人身攻擊。所以，不少對該節目憤慨的華人都擔心該節目會進一步加深這種針對華人的種族攻擊。

可讓人不解的是，在至少表現得很反對種族主義的西方主流輿論界，這個節目是誰拍出來的呢？澳大利亞廣播公司這家平時也經常會發表一些反對種族主義文章的西方主流媒體，又為啥會將這麼一個節目給播出來呢？

對此，耿直哥進行了一番調查後發現，這個節目其實出自英國一個頗為有名的兒童歷史“惡搞”劇，叫“糟糕歷史”（Horrible Histories）。其中白人女子扮演“武則天”吃蟑螂老鼠蟲子的這個片段，是該劇第六季第二集中的一幕。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

有意思的是，“糟糕歷史”這部於2009年在英國廣播公司BBC上開播的兒童劇，其實在中國是被正規引進，在國內視頻網站上正式上架的。而從國內網上的評價來看，“糟糕歷史”前五季的內容還頗受國內觀眾認可。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

從這些評價來看，這是因為前五季的內容“惡搞”的基本上是歐洲的歷史，更重要的是，這些“惡搞”並不是無腦黑，而是有歷史出處的，是通過“寓教於樂”的方式將復雜的歷史事件通過有趣的“惡搞”方式演繹出來。

有人還說，一些近些年在中國網絡上同樣比較受歡迎的國產歷史小劇場，也是受到該劇風格的影響和啟迪。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

不過，該劇從第六季開始更換了演職人員，並開始涉足一些亞洲國家的歷史。對此，有的國內觀眾就表示不太適應這個新團隊，並認為他們對於一些非歐洲國家的歷史缺乏考究，不走心。正如我們前面所說，如今引起不少海外華人不適的那個武則天吃蟲子蟑螂的片段，正是誕生於這一季之中。

但由於這一季播出的時間是2015年，所以這個存在爭議的片段在當時並沒有引起什麼太強烈的爭議。盡管如此，在豆瓣網上，一位於去年對該片段留言的網民仍然提出了質疑，只是質疑的點是“唐朝女人怎麼穿上了一千多年以後的衣服”。另有一名網民則吐槽了第六季第七集中“孔子”的造型，稱這造型很“很是尷尬”。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

寫到這裡，可能有一些人會覺得，既然今天讓海外華人不滿的節目是一個多年前的節目，就不用再計較了。有人還可能會認為是不是華人“玻璃心”了，或是有些過於“民族主義”了。

對此，耿直哥在惡補了一番《糟糕歷史》這部劇的內容後，認為這部劇在涉及歐洲歷史的部分，制作的確實有些水平，也確實有寓教於樂的，即便是“惡搞”也是“惡搞到了點”上。

但該劇涉及中國的部分卻水平低下，缺乏考究，因此其惡搞更像是一種“無腦黑”，不會給你一種“黑的有理”的感覺。那段武則天大口大口吃蟑螂蟲子和老鼠，並說唐朝人平時都吃這些的片段，更毫無疑問是帶有西方白人那種特別典型的“種族主義”惡臭味的。這不是什麼“開玩笑”，種族主義也不該拿來開玩笑——這可是連很多西方媒體都至少報道過的基本道理。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

圖為澳大利亞廣播公司在2013年刊登的一篇文章，題為“不，種族主義不好笑，別跟我開這種玩笑”

遺憾的是，中國傳統文化過於講求隱忍，導致華人在面對這樣的內容時往往會忍氣吞聲，不會像黑人群體那般去反抗，甚至反而還怕別人說自己“開不起玩笑”。所以，當如今西方影視劇早已不敢再讓白人演員扮演黑人，紛紛撤下涉嫌侮辱黑人的影視片段，或像美國名劇《飄》那樣額外加入反種族主義的注解，甚至一些白人演員和政客還紛紛主動為他們數十年前“扮黑臉”的行為道歉時，這樣一段白人造型誇張地扮演著中國歷史中的人物，並用種族主義惡臭味的“笑話”進行醜化的內容，竟直到2020年的今天，才因為新冠疫情中爆發的針對華人的種族攻擊引起了華人的抗議。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

圖為去年加拿大總理特魯多在被發現曾在中學時代扮演黑人後，數次公開道歉的場景

更諷刺的是，一則2014年的英國媒體報道顯示，在《糟糕歷史》於2014年播出的一期故事中將英國知名女性護士南丁格爾演繹成是了一名種族主義者後，不滿的英國觀眾立刻投訴了此事，說這侮辱了南丁格爾。英國BBC方面雖然一開始表示這只是“開玩笑”，但最終還是道了歉，承認內容有偏差並撤下了這段節目。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

圖為英國《衛報》對於BBC撤下《糟糕歷史》中涉及南丁格爾片段並道歉的報道

這都說明，今天華人們對《糟糕歷史》第六季第二集中的那個片段強烈不滿，並不是玻璃心或民族主義，而是他們應該有的反應。

只是這個反應來得太晚了，不應該直到因為新冠疫情華人遭到了攻擊，才被重視起來。

甚至於，當我們還在糾結這是不是“玻璃心”時，一名黑人作家今年卻在英國《衛報》上撰文，表示一些西方喜劇節目為了“反諷種族主義”而讓演員故意說出種族主義內容的做法也是不可取的，因為一些白人看的就是這些表面上的種族主義的內容，而不是反諷。

咁長 點睇？

饑荒就話冇得揀
支那人21世紀都仲食果子狸蝙蝠

人格&尊重 唔係有錢就有

還好是中國人最多罵兩句 , 如果是伊斯籣先知 , 你們就死定

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

Ching Chong Chong

鬼佬識分香港人同中國人
快啲移民享受民主自由

除左海蜇, 其他香港都冇人食

Remember lads

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

想loop幾多次

好嬲好嬲
搬返中國住

我都淨係睇到呢句

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

有邊句講錯

真係好撚煩，唔知佢 copy 過嚟有無睇過。

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

不過中國人真係乜都食喎，你可以出電視節目講澳洲白人點屠殺土著，以前白人係奴隸都得架。
佢地要教到班細路戇鳩又怪邊個。 中國出名有 Cockroach Farm，沙士咪又係班仆街食野味。

鬼佬唔識分蟑螂同龍虱，佢地唔識食唔好怪佢

一個民族有自信就係咁回應的

人神共憤
強烈支持澳大利亞華人集體移民中國帶走資金懲罰種族歧視白人

嬲都冇撚用
全世界對支那人印象仲係食埋啲狗屎垃圾嘅下等人

仆街支那蟲食到幾多動物植物絕種呀？快啲絕種啦支那蟲

「......照例是戲謔的口吻和幽默輕鬆的風格」
根據教育局嘅準則 呢個係冇問題架啵

食唔食甲由我唔知，但竹鼠就一定冇屈9你

將曱甴轉做蝙蝠咪蚹蛤蟈蜻

老實講,冇咩感覺.如果當地啲華人真係咁愛祖國應該著漢服.

直情唔應該係當地出現

嘈嘈嘈，自己搞個CLM(Chinese lives matter)囉

你話以前個皇帝知道而家自己咁樣比人惡搞會點

黃蜂幼蟲同熊肉都唔係老屈

魚與熊掌不可兼得

仲有以前王府井d垃圾食物

一定合乎現代
食開咪大方啲啦

horrible history BBC拍架喎
英國華人怒了

唔係bbc既咩

講事實又唔岩聽

應該拍武則天三千面首
慈禧飲人奶美容

尊重中國真實歷史

識得人細個身體勁虛成日病 佢屋企唔知用咩門路整到熊肉俾佢食
佢話從此冇乜再點病 而家佢18x高 個身又橫 碌嘢仲好撚大

但佢地真係會食喎....

澳大利亞 華人？？？？？

武則天仲早過佢地既女總理
女權撚仲唔打下Jer ?

每日淨係諗住點樣侵蝕人哋國家
都冇諗點樣融入人哋文化

這是蟑螂？還吃武則天…澳大利亞華人怒了

屌你老母你夠膽講你地依家大陸街邊冇呢啲野食賣？
一樣都冇既我跟你姓啦
仲好意思話人

主要係廣東人乜都食

幾年前睇過 HH 三季。

佢全世界的歷史人物都會戲謔，冇咩野

日本係九州見過有雪藏既賣，

價錢唔算貴，但好難煮

甲由定驚架

囧而鮮為人知點解

真怒，宜家都仲食緊，咩武則天美食者

不滿意可以滾，祖國永遠歡迎你

煮都唔煮就擺上枱緊係嬲 曱甴要蘸炸粉炸過先好味㗎嘛

堅定流先？(btw, 食曱甴第一次聽)

不過雖則嗰班垃圾小粉紅移咗民中心繫鬼國
但係始終類似嘅風氣真係不可長喎

搞到我諗返起以前傅滿洲(The Mystery of Dr. Fu Manchu)嗰啲b級片

除咗食曱甴嗰part唔知係咪真係有史實
同埋個服飾唔係太反映到歷史觀之外
其他嘢都可以係接受範圍內嘅

點解支那人面對唔到自己既歷史既？

佢哋想將自己既歷史改到十全十美？

你個名

兩腳羊咪又係咁，扮乜

蒸熊肉咩料

連皮毛蒸

唔滿意可以返中國住，做咩咁作賤自己？

中國人不嬲乜鳩都塞入口，幾千年的優良傳統，大圈仔都無出聲（平時郁啲都衝出嚟，恥爽/華春螢），就知食曱甴係真。

澳洲華人因為移咗民，所以食開西洋野，緊係唔知大圈仔去到今時今日都仲食緊野味。

所以澳洲華人同左膠衝出嚟就真係柒咗

嬲乜撚，支那人蝙蝠都食，呢啲咪算小兒科

袋鼠同樹熊中國無咋。如果中國一直有，D中醫神書會寫食左可以治陽萎、失眠、熱氣。到時係澳洲一車車咁食

我應該一世人都唔會去澳洲，未有武肺之前都聽好多排華野

我信支那古人會食呢啲，但御菜應該擺得靚啲

水甲由而家都重係美食

係唔係田鱉
亞洲唔少地方都有食呢種蟲蟲
日本都有得食

澳佢老母利亞
冇人屌？

澳你老母大利亞
澳洲呀

水曱甴即係和味龍大把人食啦，補身㗎。

搞到我之後兩日屙屎痛到hihi

有睇過果節目就知係咁 諷刺舊時既人同事

一見支那 塊玻璃就爆

熊肉我睇why him套戲
美國佬都食喎

樹熊廣州好似有得食
聽人講過

有冇片睇~好似好funny

有講錯咩

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
想點

武漢都唔係廣東啦

但我覺得好好笑
不停強調武則天食蟑螂

大陸人生青蛙 生雀仔 生豬肉都夠膽食啦
小強算係咩
條片已經好比面

成篇嘢出十幾次

Horrible Histories呢套野個個國家都係咁樣玩架啦

唔係事實嚟咩

呢篇2017年嘅嘢話唐朝真係有人食蟑螂
有冇人知呢個講法有幾真？

四隻腳嘅得枱唔食得，完整成唔記得，無記錯好似係佢地自己講 ...仲好自豪

華農兄弟

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

呢句究竟出現咗幾多次

睇嚟百度都辱華

遲啲會唔會del咗呢一頁

好撚中肯喎

吓?

中國人唔係食呢D架咩?

蝙蝠都食啦

睇錯食黃之鋒

所有亞洲人都比中國搞到臭哂朵

Australia唔係叫咩

美國又唔可以叫亞美利堅？

支那人真係會食嗰啲嘢㗎喎，點會係racist...

三句總結
片段出自外國一個惡搞歷史既兒童節目 《horrible history》
中国當初買嚟播仲幾受中国人觀迎
而家有肺炎啲on9仔就攞出嚟作文鬧辱華

符合蟈蜻

澳大利亞華人怒了

強國人就係連識飛嗰啲都食，你真係唔好睇小佢哋

其實個節目冇講錯喎

大陸人真係乜都食

背脊向天的生物全部都係美味

係大陸有見過食一種非常似曱甴的，廣東人話叫水曱甴的昆蟲。

武漢個野味菜單有見到

我都見過，如果係鬼佬，撈亂咗都唔奇。不過，其實將滿漢全席擺曬出嚟已經夠諷刺，放蟲有少少做多咗(始終得農村先食)

武則天失去了一切...

Fact

Mohammed

佢哋嬲 我就開心了

澳洲政府鼓勵d人打袋鼠黎食，因為生得太撚多影響生態平衡每年幾個月比人合法打獵，都係野味

都未計馬肉兔肉鱷魚肉個d，其實澳洲本土都係咩動物都食

倖存者偏差

海蜇有咩問題

冇所謂啦
武則天食乜野關我叉事咩

所以移民去澳洲嘅係最on 9. 人地擺明唔歡迎你，香港人仲要去俾人玩，囉黎賤。

國寶都攞黎食

唔止 食人添啦

有咩國家歡迎垃圾香港人?

根本唔關你食既係咩動物事
你係高級餐廳叫個法國蝸牛做頭盤 同係污糟邋遢既街市賣一隻隻爬緊既蝸牛 個觀感差異已經非常大
仲有D乜鳩青蛙腿 血腸 tartare牛肉
北歐有D傳統菜式仲獵奇到仆街
講到底話唔係RACIST真係得啖笑

TLDR

根本段片講既野都真係以前會用來食:
1) 蟑螂= 油蟲、蜚蠊, 係中藥來, 以前專製作來做中藥“土鼈”，味鹹性寒有毒，有破血逐疽散結的作用，主治血滯；閉經及跌打損傷等病...

2)黃蜂幼蟲 = 炸蜂蛹, 以前富貴人家先食得起

3) 熊肉, 武則天可能剩係食熊掌果部份

4) 竹鼠、海蜇, 不嬲都得極上美食....

套片入面頂多係煮得難睇咋

支那人一向最怕事實，點解嘅？

搞笑
個國家乜柒都放入口食，連人地屋企養既貓狗鼠都可以偷黎食，係街見到流浪動物就捉黎食
但又唔比人講？
一係就自發立例做返個文明人，
唔係就唔好怕比人知

蜂蟲 中醫藥用成份
熊肉大補 外國都有打獵文化
但曱甴同鼠類 應該無國家食爬蟲類同鼠類 得中國人先會食

錯，非洲食蟲食鼠仲狠過支那，印度都有大量食蟲。
就算食蟲唔係咩野，問題係近年支那流行生食蟲....其他國家都唔會生食先係重點，人地大多會挖出內臟，油炸，洗淨

講還講....

仆街生食

睇到熊掌以為係髮菜
邊有人連毛食，CLS

支那人仲食呢啲嘢係有問題，但唔代表我哋應該助長種族歧視尤其係directed towards asians佢哋真係覺得冇乜問題，你地如果黎到外國都會feel到，係唔好受嘅

支持支那人澳洲搞CLm

成個香港仲係度Ching Chong醒目既就學定普通話啦，唔洗比人笑Ching Chong

屌， 你都食蛇羹啦

你點知佢碌野好大

事實上唐朝係真係會食蟲同野生動物，真係唔會食牛
有咩問題？
黑人所謂比人歧視咁多百年都根本係自己咩都推去歧視做成

大陸人係食曱甴ga
當年唔記得無線定亞線睇真d有播過個廚師點煮

嬲咪quit澳洲囉

就食物有關晦唔會點，因為佢地真係食同唔會覺得食個d有咩問題
但扮皇帝本身可能有問題，扮得唔好既，打扮差既先會不滿

個套兒童節目中本身就係行惡搞路線吸引小朋友睇歷史 ...

中菜平時都整到法國菜咁靚而唔係炒成一堆野先講
法國菜外表同味道一樣重要，中菜佬成日死話個樣整成咁點好食。而且家下所謂中菜根本無左fine dining傳統，古時中菜正式場合都係一人一份位上，點會成碟拎出黎比人夾。日韓食野既方法就係古時中菜既正確型式

這是澳大利亞？還吃武則天...蟑螂華人怒了

武則天？滿州服，唔講以為扮慈禧

有冇人記得中國雲南有蝗蟲個陣
班chi na 人話一人一隻食哂d 蟲？

有咩問題

武則天着清朝衫呢個先係要批評嘅point
其他食野味我又覺得冇問題
大把國家食啲奇奇怪怪嘅嘢啦

全文仲要重覆同一樣嘢講幾次

最想知唐代人係咪真係有食呢啲但係又無講如果horrible history真係抹黑都算，講fact都唔得？真係有做怕咩人講，講希特拉係咪又抹黑德國人

一句講晒
你係咪有食先

你未去過中式fine dine姐
家常法國菜一樣係一大兜share

個節目之前睇過幾好睇好多歷史書未必會講嘅fun facts，真係可以培養到歷史興趣，如果中國人真係有食又怕咩人講

抵啦

食蠍子合理d

事實黎㗻

其實除左蟑螂唔肯定外，其他肯定有食，廿三十年前田鼠係廣東名菜黎添

諗真d其實水曱甴都有人食，唔好咁老定古代人唔食蟑螂

唯一可以討論既係古代歐洲人都應該有食，饑荒仲會揀擇咩

鬼唔望蟑螂發現致命新病毒害屎中國人

咁有無史書講過武則天有食甲由? 搞GAG都要有SENSE

竟然冇蝙蝠

早兩定三星期係電視睇過呢集
唔記得係開電視定係viu TV 英文台
係除咗造型之外，佢講「咩都食」的確係事實黎喎

明明就有句「除左枱之外，所有四腳背脊向天既都會食」

怒就死返中國做畜奴囉…

符合國際電視業基本準則呀，有咩問睇，唔駛道歉呀千其，你班含家剷無扮過鬼佬咩？

明明真怕咩唔認

連登仔未出過國佢地以為自己鬼佬樣

Too long didn’t read.

講真武則天呢啲上咗神枱嘅傳奇人物被啲澳村野人嘲笑會嬲係正常嬲嘅位等同二戰前or中對住日本仔鬧人地個天皇，而古代中國同宜家中國完全係兩回事，連登仔要知道呢點，唔好嬲埋古代中國

就係識太多廚
新式既都仲好小小，但主流都一樣，教煮既都係炒埋一堆上，日西韓餐基本上出去食既鍋物以外都係位上
歐美家庭食飯既主菜都係一人一份，係有其他配菜先係大盤
唐朝明顯係一人一份，仲要點放都有規定，家下日本人食飯既形式就係唐朝時d人食野既方式

最少肯定既係唐太宗有食蝗蟲，史書有記錄

套嘢原作係歷史學家寫，其他國家嘢都係講事實會唔會到中國嗰part先抹黑，同埋篇文講到嘅食物好多到而家都有食，包括甲由反而你覺得自己有義務為中國人平反係咪應該自己fc

人地就係講套野換左班底變左調

好似有食串燒甲由